《**假面騎士KABUTO GOD SPEED
LOVE**》，為[日本](../Page/日本.md "wikilink")[特攝](../Page/特攝.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")《[假面騎士KABUTO](../Page/假面騎士KABUTO.md "wikilink")》的[劇場版](../Page/劇場版.md "wikilink")（電影版），於2006年8月5日上映。另外同期超級戰隊《[轟轟戰隊冒險者](../Page/轟轟戰隊冒險者.md "wikilink")》的劇場版《轟轟戰隊冒險者
THE MOVIE 最強的密寶》也在當天同步上映。

## 故事

電影版角色和故事背景與電視版有不同之處，官方解釋是因為[時間旅行形成的](../Page/時間旅行.md "wikilink")[平行宇宙的緣故](../Page/平行宇宙.md "wikilink")。但也有另一種說法，是說電影版的劇情是接在電視版的前面，也就是所謂的「前傳」。這種說法指出電影版中的天道（Kabuto）藉由時間旅行回到過去改變了歷史，使原本因為[隕石而受損嚴重的地球只受到局部損壞](../Page/隕石.md "wikilink")（因爆破了原本的巨大隕石），形成了電視版的歷史觀。

在電影版中，原本在電視版中只有使[東京部分地區毀壞的隕石](../Page/東京.md "wikilink")，因為完整無缺的墜落在海洋中，造成海水蒸發，大片[海洋消失](../Page/海洋.md "wikilink")，氣候異常，人類生存受到威脅。更有甚者，隕石中夾帶的大量的[外星生物WORM侵略人類世界](../Page/外星生物.md "wikilink")，帶來破壞和恐慌。人類組成ZECT這個特別武力組織，並且開發出假面騎士系統，來對抗WORM。而ZECT更因為具有唯一能對抗WORM的武力，隱然成為人類世界的統治者。

有些ZECT的成員因不滿ZECT的做法，脫離另成立NEO-ZECT，與ZECT對抗。在一次ZECT和NEO-ZECT的對抗中，一個神秘男子天道總司出現在打鬥現場，同樣有變身成為假面騎士的能力，卻不屬於任何一個組織，讓雙方都感到驚訝和困惑。然而，一個可怕的陰謀，正在此時悄悄地進行。

## 登場人物

**黒崎一誠 （くろさき いっせい）（[武藏飾](../Page/武藏.md "wikilink")）**

  -
    30歳。擁有強韌的肉體卻沉默且優雅的男性，是ZECT本部直属的保鑣。平時與大和為首的實戰部隊並不一起行動，而是接受加賀美陸或是三島等本部的直轄指令而行動。與「天空梯子計画」有關人士的死亡，其背後都可以見到其身影的謎樣「黄金的假面騎士」，其強大也有著「與他戰鬥的人，在開始戰鬥前就已經敗北」這樣的傳言存在。是除了陸與三島之外的ZECT成員中，唯一知道「天空梯子計劃」真正意圖的人。但是一心只想追求自己成為最強，坦言對於人類・異蟲之間的命運絲毫不關心。

<!-- end list -->

  -
    **假面騎士Caucasus變身者**，屬於ZECT。
    以速度奇快見稱，擅長格鬥。戰鬥後會留下一朵藍玫魂。
    擁有Hyper Zector，使其有超越其他假面騎士的Hyper Clock
    Up，因此殺死了**Hercus**和打傷**Gatack**。
    被**Kabuto**搶去Hyper Zector後，被Hyper Kick擊倒。

**織田秀成 （おだ ひでなり）（[小林且彌飾](../Page/小林且彌.md "wikilink")）**

  -
    23歳。為了追求自由而ZECT產生懷疑而成為NEO-ZECT的領導人，而與過去在ZECT的同伴反目而戰鬥。雖然年紀相當輕，但是卻具有領導人的才氣。對於前來兜售其實力的天道頗為好評，但卻在未能參透他的心中盤算之下，招募他加入NEO-ZECT。

<!-- end list -->

  -
    **假面騎士Hercus變身者**，屬於Neo-ZECT。
    打敗了**TheBee**後被**Carcasus**使用Hyper Clock Up以一劍擊敗。

**大和鐵騎 （やまと てつき）（[虎牙光揮飾](../Page/虎牙光揮.md "wikilink")）**

  -
    29歳。受到三島的指示而領導ZECT實戰部隊的行動隊長。與織田原本是戰友的関係，但因為織田的反叛而變成敵對狀況。為了維持ZECT的地位而執行的「天空梯子計劃」，以及排除身為叛亂份子的NEO-ZECT都由他來執行。對於向組織刀刃相向的人絕不留情，擁有絕對的忠誠心。

<!-- end list -->

  -
    **假面騎士Ketaros變身者**，屬於ZECT。
    在太空站與**Kabuto**戰鬥，後來因部分隕石撞擊太空站而遭受破壞，連同太空站碎片一同墜下地球，後化成火球墜落於ZECT基地附近，爆炸而死。

**北斗修羅 （ほくと しゅら）（[森下千里飾](../Page/森下千里.md "wikilink")）**

  -
    23歳。擁有巾幗不讓鬚眉的個性。是個天生的武鬥家，擁有在沒有騎士系統的加持下，也可以和異蟲對抗的實力。故事開始時是NEO-ZECT的成員，可說是織田的副手般的存在。但其實真面目是正体ZECT方面所派出去的間諜，在決戰時讓織田、風間陷入ZECT的陷阱之中。但在最後意外的聽到加賀美陸的真正目的，因而被襲擊身受重傷而亡。

## 本作限定登場假面騎士

### 假面騎士 Caucasus

:\*身高：195cm

:\*體重：95kg

:\*拳擊力：30t

:\*腳踢力：51t

:\*跳躍力：一跳即可430m

:\*行動速度：100m只需3s

:\*變身者：黑崎一誠

  -
    和**Kick\&Punch Hopper**一樣，沒有Masked Form，變身之後與Kabuto音效一樣直接語音"Change
    Beetle"。
    原型為[南洋大兜蟲](../Page/南洋大兜蟲.md "wikilink")（高加索南洋大兜蟲）

**騎士形態（Rider Form）**

:\*必殺技：Rider Kick（騎士踢）

### 假面騎士 Hercus

:\*身高：194cm

:\*體重：92kg

:\*拳擊力：36t

:\*腳踢力：47t

:\*跳躍力：一跳即可389m

:\*行動速度：100m只需4s

:\*變身者：織田秀成

  -
    和**Kick\&Punch Hopper**一樣，沒有Masked Form，變身之後與Kabuto音效一樣直接語音"Change
    Beetle"。
    原型為[長戟大兜蟲](../Page/長戟大兜蟲.md "wikilink")

**騎士形態（Rider Form）**

:\*必殺技：Rider Beat

### 假面騎士 Ketaros

:\*身高：193cm

:\*體重：96kg

:\*拳擊力：35t

:\*腳踢力：49t

:\*跳躍力：一跳即可391m

:\*行動速度：100m只需4s

:\*變身者：大和鐵騎

  -
    和**Kick\&Punch Hopper**一樣，沒有Masked Form，變身之後與Kabuto音效一樣直接語音"Change
    Beetle"。
    原型為[神馬大兜蟲](../Page/神馬大兜蟲.md "wikilink")

**騎士形態（Rider Form）**

:\*必殺技：Rider Beat

## 與原作不符合處

  - 天道的腰帶是由未來的天道交給過去的天道。
  - 日下部日和是人類。
  - 原作中並未提及以上三名騎士。
  - 假面騎士 Sasword 的變身者並未表明，只是開頭有登場而已。
  - 在TV版中只使东京部分地区毁坏的陨石，改坠落在海洋中。

## 關連項目

  - [假面騎士系列](../Page/假面騎士系列.md "wikilink")

[Category:假面騎士系列電影作品](../Category/假面騎士系列電影作品.md "wikilink")
[Category:2006年日本電影](../Category/2006年日本電影.md "wikilink")